## 内存模型

Java内存模型规定了如何访问和何时访问其他线程修改后的共享变量。<br>
Java内存模型把虚拟机划分为线程栈和堆。如下图：

![](https://gitlab.com/LinHaiGU/Android/raw/master/picture/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20180306113530.jpg)

每一个运行在Java虚拟机的线程都拥有自己的一个独立的栈（线程栈），这个栈保存了这个线程调用的方法的当前执行点信息。<br>
每个线程只能访问自己的线程栈，每个线程创建的本地变量对于其他线程不可见，即使两个线程执行同一个函数，两个线程仍然在自己的线程栈中创建本地变量。<br>

所有原始类型的本地变量都存放在线程栈上，对其它线程不可见。

堆保存了Java程序中创建的所有对象。

![](https://gitlab.com/LinHaiGU/Android/raw/master/picture/%E5%BE%AE%E4%BF%A1%E5%9B%BE%E7%89%87_20180306113541.jpg)

两个线程拥有一系列的本地变量。其中一个本地变量（Local Variable 2）执行堆上的一个共享对象（Object 3）。这两个线程分别拥有同一个对象的不同引用。这些引用都是本地变量，因此存放在各自线程的线程栈上。这两个不同的引用指向堆上同一个对象。


